%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no9 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{01/06/21}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{em}
  Tous les tracés se font sur le graphique en bas de page.
\end{em}

\begin{exercice}[8 points]
  \begin{em}
    Les réponses par lecture graphique ne seront pas acceptées.
    Les quatre questions sont indépendantes.
  \end{em}

  Le plan est muni d'un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item On considère les droites d'équation $x=3$ et $y=3x+2$. Sont-elles parallèles ?
    \item Déterminer une équation cartésienne ou réduite de la droite passant par les points $A\left( 3;7 \right)$ et $B\left( 13;9 \right)$.
    \item On considère les droites $d_1$ et $d_2$ d'équation :
      $d_1 : y=0,8x+2,4$ et
      $d_2 : 4x-5y+12=0$.
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que le point $C\left( 17;16 \right)$ est un point d'intersection des deux droites.
        \item On admet que $D\left( -28;-20 \right)$ est aussi un point d'intersection des deux droites. Combien $d_1$ et $d_2$ ont-elles de points d'intersection ?
      \end{enumerate}
    \item Tracer la droite $\Delta$ d'équation $y=-0,5x-2$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[6 points]
  On considère la droite $d$, d'équation $3x+2y-1=0$, et $d'$ la droite passant par $A(3;2)$ et de coefficient directeur $\vecteur{u}\coord{5}{-2}$.
  \begin{enumerate}
    \item Tracer la droite $d'$.
    \item Déterminer une équation cartésienne de la droite $d'$.
    \item Les droites $d$ et $d'$ sont-elles parallèles ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=.8,very thick]
    \draw[dotted, gray] (-4, -3) grid (8, 3);
    \draw[-latex] (-4, 0) -- (8, 0);
    \draw[-latex] (0, -3) -- (0, 3);
    \draw (0, 0) node[below left]{0};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
    \draw (0, 1) node[left]{1};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
